(又到要grad嘅時間)幼教人 放棄做幼教人 都請入

有無人做緊幼師 想轉行
有無人就grad決定唔做幼師
有無人做過幼師 而加已經轉咗行

幼師人工真係唔錯 又好似好多假放
但對於唔想做嘅人黎講 係慢性折磨
呢科太專 唔做又可以點？
又到就要grad嘅日子 應該點選擇入唔入行
唔入又應該做d咩
求各位有經驗嘅人 分享下 求明燈指引

無讀過幼教 不過想做幼師

點解會想？覺得只係同小朋友玩下又一日？

二年育成計劃

可唔可以問下點解唔想做
同埋唔做既話諗住做咩

我非幼教人..但見到人工高又多假已經出晒水

讀緊呢科辛苦 好chur
又要實習 又要寫教案 講緊唔係一兩個活動
係每日有幾個活動 讀緊書又要懶有創意諗唔同活動
又要功課 pj 又要整每一日嘅教具
幼稚園每個課室有唔同嘅角落同壁報
每個都要整 實習幼稚園 視導同老師如果唔好仲死

真係做到幼稚園老師 其實對住小朋友真係好小事
好快過一日
煩係煩 人事關係 大量行政工作 放工唔等於放工
一係留校做野 一係帶野返去做
每一日教緊書 你無得做其他行政野
姐係你要放工時間做

利申 讀到有病

我一開始都咁諗 爽 兩年就做到老師 人工又高
仆街 因為得兩年 所有野chur到仆街
比你做到幼師 你都要繼續讀上去
讀完degree唔係就咁算 你再進修黎提升自己競爭力
姐係其實係無底深淵

不能同意更多 讀兩年老十年 諗左好耐好耐 我今年hd grad諗住gap year一年先

目前係一間大機構做緊正教，真心唔建議因爲人工而出晒水就中個頭入行

依家做到成隻狗咁，諗番起實習果段時間已經係好輕鬆，入左行就真係辛苦好多。

又多行政野搞，應付家長，又要搞活動，練比賽，帶比賽。

係啊，一個月兩皮睇落好多，但工作量同薪金係唔成正比

想讀既真係要諗清楚

有朋友同屋企人做緊幼教
睇見佢地都覺得辛苦
其實萬幾兩萬蚊人工真係唔算高
好早返工 成日ot 返到屋企都仲要做野
又易病 把聲爛晒

練比賽真係好辛苦
細園冇煩惱

係多到根本好少時間入到班

所以好睇你間園同自己夾唔夾
BTW其實我自問都唔係好夾間園
工作量大係一定，看似微不起眼的事情，足夠搞你好耐
好簡單例如每2/3/4星期都要換一次主題壁佈
好彩既你可以抄番哂上年個底，而且有埋上年物資
唔好彩既，全部重新做過
當你快既，諗點設計都要十幾二十分鐘，仲要係word到整，搵圖等又要哂你至少大半個鐘，print完出來又要「博」紙，又要剪又貼又盛，又唔見兩個鐘，保守估計已經唔見三個鐘……
但果三個鐘點樣來？平時日程又要睇住班小朋友……
沒錯，就是你OT慢慢做了
但又唔好諗到每日都要瘋狂OT，真係忙果陣先要不停OT
例如覆家長，整回條，有活動/比賽，幼兒分析/紀錄/相片/影片等文件野，做壁佈/其他手工等
否則平時都可以準時走既